重生門

「這……這是甚麼地方？」
只見四周漆黑一片，視覺彷彿被剝奪了一樣……不！應該説五官都好像完全喪失了 —— 沒有氣味，沒有聲音，連着地的感覺也沒有，剩下的只有意識。
我努力地回想，到底我之前做了甚麼事？突然，一把奇怪的聲音對着我說：「你已經死了！」聽到這熟悉的對白，我懷疑自己是不是被北斗之拳打中了。就在我胡思亂想之際，奇怪的聲音繼續響起：「你要選擇重生嗎？我可以將你帶回你的世界……」然後，眼前出現一道刺眼的光芒……

第一話 來歷不明的人
「哎呀！好痛……」一名青年摸着隱隱作痛的頭頂和臉頰，低聲地喃喃自語：「剛才的……是夢嗎？」
這時，他的耳邊響起了一把清脆的聲音：「太好了，你終於醒了！」
青年慢慢地睜開雙眼，眼前出現一個長相奇怪的少女，奇怪的不是那少女長得醜陋，而是她長了一雙又尖又長的大耳朵。
青年大吃一驚，嚇得馬上坐直了身子，雙拳放在臉前，擺了一個防禦的姿勢：「你是誰？這裏是甚麼地方？」
眼前的少女見狀，不但沒有露出意外的神情，反而像覺得在意料之中，從容不迫地露出了友善的微笑：「這裏是哥利亞島，別名風之島，是一個四面環海的島嶼。」少女一邊介紹，一邊整把玩着手中的項鍊：「我的名字是雪莉，是在附近森林居住的精靈。」

加返幅圖易想像啲

青年聽後，眼睛上下打量着雪莉，此時仔細一看，眼前的少女年約十四、五歲，除了奇怪的耳朵外，她的容貌與一般人類無異，一頭及肩的金髮，一雙大眼睛藏着兩顆像綠色寶石的大眼珠，配上細小而精緻的鼻子和嘴巴，看起來煞是可愛。她微笑起來臉上還浮現出兩個小小的酒窩，予人一種天真活潑的感覺。
面對着眼前可愛的精靈，青年看得入了神，他放下了戒心，緩緩地垂下緊握的雙拳。這時，雪莉開口問：「你叫甚麼名字？你還記得發生甚麼事嗎？」青年這時回過神來，看看四周的環境，發現自己正身處於一個淺灘的岸邊，灘上空無一人，只有清澈的海水輕撫着幼白的細沙，淺灘的旁邊是一個茂密的森林，林中傳來鳥兒此起彼落的鳴叫聲，讓人有舒服寧靜的感覺。

青年此時閉起雙眼，努力地回想了一會，然後說：「我叫艾錫，其他的事一點印象也沒有……請問你是如何發現我的？」
雪莉回答：「剛才我途經這裏，發現你昏倒在岸邊。我看你沒有反應，便試着高聲地叫喚你，然後在你臉上摑了幾下，你就醒過來了。」
艾錫聽後，摸着自己的臉頰說：「妳就是用這樣的方法喚醒我嗎？難怪我的臉隱隱作痛呢！」
雪莉得意洋洋地說：「感謝的說話就不用說了，這是善良的精靈應該做的事。」然後，雪莉又變得一本正經問：「對了！你現在有甚麼打算嗎？」
艾錫想了想，然後摸着肚子：「還沒有想到，我只知道我的肚子現在咕咕作響了。」
雪莉聽到了艾錫肚子的叫聲，忍不住笑了笑：「餓了嗎？我知道北方的森林裏有很多野生動物，我帶你去捕獵一些動物充饑，好嗎？」
艾錫心想：這不是吃「野味」嗎？好像有點殘忍，但我真的很餓呢！

去？還是不了？

推
第一次寫故
一開頭描述會悶啲啲
中間開始會多啲香港人睇會有共鳴既事件
希望巴絲支持下

雪莉：「要吃野味嗎？我可以為你引路啊！」
艾錫想了數秒，開口回答：「不了！妳的好意我心領了，如果我擅自闖入了動物的家園，還要捕獵牠們，這樣做實在太過分了，我寧可自己捱餓。」
雪莉先是楞住了一會，然後慢慢露出嘉許的微笑：「很好很好！你過關了。」
艾錫一臉疑惑：「過……過關？」

「對！其實我是守護這個森林的風之精靈，剛才的問題是測試一下你有沒有傷害這片土地的潛在危機。但凡不能通過考驗的人，都會被我帶到懸崖邊，然後毫不留情地往他的屁股一踢，把他踹進海裏。」雪莉比手畫腳地說着。
艾錫聽後，吞一吞口水，意識到剛才逃過了一劫，勉強擠出了一個生硬的笑容問：「這個考驗到底是誰想出來的呢？」

「正是本小姐。」雪莉神氣地指一指自己，然後繼續說道：「你有所不知了，起因要追溯到三年前，這島上來了一群從北方來的人。他們所乘搭的船隻由於引擎發生故障，被迫停泊在這裏。那時，島上的居民便一盡地主之誼，熱情地招待他們。試問一下，如果你是那群北方人，你的心會怎樣想？」
艾錫回答：「在危難的時候有人雪中送炭，當然是心存感激啊！」
雪莉搖搖頭：「可是，他們卻不這樣認為。面對我們的款待，他們視作為理所當然的事，還諸多挑剔。因為他們手握自己國家大量的鈔票，就認為自己可以享有皇帝般的待遇。」

雪莉越說越生氣：「即使他們後來知道他們的鈔票在這個島上其實等同廢紙，他們的態度卻完全沒有改變。在我們為他們修理船隻期間，他們終日不事生產，只懂要求居民向他們提供食物和資源，許多善良的居民把自己的資源分給他們，甚至讓出自己部分的居所讓他們暫住，卻讓自己吃不飽，穿不暖，更要多人擠在狹窄的地方居住。」
艾錫聽了後，也不值其所為：「居民對他們那麼好，那些人最後有感到慚愧嗎？」
雪莉這時激動得面紅耳赤：「慚愧？恐怕對他們來說是陌生的東西。那些無恥之徒只抱怨所分得的食物不夠好吃，衣服質地不夠舒服，還沒有足夠的娛樂。後來，他們的船修好後，居民以為夢魘要完結了。可是，那些人為了一己之慾，在臨走前竟然獵殺森林的動物，使島上珍貴的動物瀕臨絕種。」

艾錫驚奇地問：「太可惡了！你們這裏沒有國王嗎，他怎麼撒手不管？」
雪莉這時情緒稍微平復了一點，解釋道：「那時國王正身處外地與其他國王會面，王子當時年紀尚輕，處事欠缺經驗，怕輕舉莽動會引來外交風波。結果，居民為了捍衛自己的領土，自發地合力趕走他們，我更把其中幾人踹進海裏呢！看着他們逃上自己的船然後慌忙地駛走，內心真的感到十分痛快！」
艾錫聽後，終於恍然大悟：「原來發生過這樣的事，我明白妳為何對我會有所猜疑了。」

「請你不要見怪，因為以往過分的蹤容，對安分的人卻造成了傷害，我不想同樣的事情再發生。現在，你通過考驗了，我相信你是一個好人，這個還給你。」雪莉一邊說，一邊把手中的項鍊拋給艾錫。
艾錫一手把項鍊接住，然後仔細地查看，手中的項鍊由一條普通的粗身銀鍊和一顆呈雙尖六棱柱體的白色水晶所組成，銀鍊的兩端分別連接着一個小扣，兩個小扣同時扣着一個大的圓形金屬環，而那顆白色水晶就鑲在金屬環中間，發出耀眼的光芒。

艾錫注視着項鍊，並開口問雪莉：「這項鍊……是我的嗎？」
「對！我發現你的時候，它就已經纏在你的左手上。我當時未知道你是不是好人，見它應該價值不菲，便把它拿在我的手裏。假如你醒來了打算做甚麼壞事，我也可以用這項鍊來威脅你，誰知你卻一直沒有發現它。」雪莉感到有點難為情，說：「為了補償對你做出了無禮的事，跟我來，我的朋友就住在東北方，我們去問問他有沒有食物讓你充饑，好嗎？」
艾錫懷疑地問：「這次該不會是另一個考驗吧？我可不想被踹進海裏。」
雪莉露出天真的笑容：「嘻嘻，別疑心太重了，跟我來吧！」
要跟嗎？

推